【Stan Lee逝世】後悔賺得不夠狠 迪士尼買Marvel分唔到一毫

史丹李（Stan Lee）創造了美國動漫宇宙，他生前也備受敬重，但史丹李並不認為自己是一個成功的生意人。他曾表示過自己應可「再貪一點」，讓自己變得更富有。

史丹李坐擁一眾超級英級的版權，想必收版稅可「收到手軟」，但事實上史丹李並沒有想像之中那麼有錢。有美國網站估計他只分得5000萬美元（約3.9億港元），及不上任何一套Marvel作品的票房。

後悔賺得不夠「狠」

事實上史丹李對此亦有自知自明，他2016年接受雜誌《The Hollywood Reporter》採訪時，曾對自己一生中多次的決策感到後悔。他說道：「我做生意很蠢，我應該更貪的。」

迪士尼在2009年花40億美元（約312億港元）購買Mavel的招牌，但史丹李卻一毫子也領不到。

他後悔的是1998年與Marvel簽署協定，協議中Marvel聲稱會根據他創造的角色，在發行作品時計算版稅給他，但在2002年史丹李控告Marvel沒有支付他足夠版稅。雙方最終達成和解，史丹李可以從Marvel電影賺取的票房中抽10%作為收入。

5000萬美金都唔錯啦

對你黎講囉

拍完九萬世喇大佬

CG啦 paul walker都係咁玩

屌果集響戲院睇sad撚到

佢抽10%電影票房喎

連佢都敵唔過滅霸

長抽長有